\input{../../../../main.tex}


\begin{document}

\setcounter{notask}{1}

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Электростатика, серия 1}{10-2}

\large

\libproblem{theory}{elstat-dipole}
\libproblem{savchenko}{6.1.17}

\task{ В вершинах равностороннего треугольника с ребром $a$ находится
  3 одинаковых заряда $q$. Куда и какой заряд надо поместить, чтобы
  система оказалась в равновесии? Будет ли это равновесие устойчивым?
}

\task{ Докажите, что потенциал в любой точке на поверхности проводника одинаковый.}

\task{ Имеется равномерно заряженная тонкая бесконечная палочка с
  линейной плотностью заряда $\lambda$ (это означает, что любой
  кусочек палочки длины $l$ имеет заряд $q = \lambda l$). Найдите
  электрическое поле в точке на расстоянии $r$ от палочки.  }

\task{ Непроводящая сплошная сфера радиуса $R$ заряжена равномерно с
  плотностью $\rho$ (любой кусочек сферы объёмом $V$ имеет заряд
  $q = \rho V$). Посчитайте электрическое поле
  в точке $P$ на расстоянии $r$ от центра сферы (рассмотрите случай
  $r \leq R$ и случай $r \geq R$).  }
  
\newpage
  
\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Электростатика, серия 2}{10-2}
  
\large

\task{ Докажите, что внутри полого проводника поле равно нулю
  независимо от формы проводника и полости (это явление называется
  \textbf{экранированием}). Внутри полости зарядов нет.  }
  
 \task{ Однородно заряженный бесконечно длинный непроводящий цилиндр имеет радиус $R$ и объемную плотность заряда $\rho$. Найдите поле, создаваемое этим цилиндром как функцию от расстояния до оси цилиндра. Пусть теперь в цилиндре имеется бесконечно длинная цилиндрическая полость, смещенная от оси на вектор $\vec{d}$. Найдите поле внутри этой полости.} 
 
\task{
    Одна из планет Безымянной звезды имеет форму длинного цилиндра. Средняя плотность планеты такая же
    как у Земли, ее радиус совпадает с радиусом Земли, а период обращения вокруг оси цилиндра равен одним
    суткам. Найдите первую космическую скорость для этой планеты.
}

\task{
    Нарисуйте эквипотенциальные поверхности для поля точечного заряда. Докажите, что работа по перемещению пробного заряда
    $q$ в поле заряда $Q$ не зависит от пути перемещения. Что можно сказать о зависимости работы от траектории для произвльного поля? 
}

\task{
    Имеется проводящая сфера радиуса $R$, имеющая полный заряд $Q$. Найдите потенциал в любой точке пространства. Сделайте то же самое для непроводящего равномерно заряженного шара с объёмной плотностью заряда $\rho$ того же радиуса.
}

\newpage

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Электростатика, серия 3}{10-2}

\large


\task{
    Два конденсатора с ёмкостями $C_1$ и $C_2$ соединили последовательно. Можно ли их заменить одним
    конденсатором? Если да, то какая у него должна быть ёмкость?
}

\task{
    В плоский воздушный конденсатор с квадратными пластинами площадью $S$ и расстоянием $d$ между ними вставлена
    диэлектрическая пластина толщиной $h$ и площадью $S$. Найдите ёмкость такого конденсатора. Диэлектрическая проницаемость
    диэлектрика равна $\eps$.
}

\libproblem{parshakov2}{1.3.1}

\libproblem{irodov}{2.61}

\libproblem{other}{sivuhin-tom3-p94-4}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
